
\item[41]
Triada Charcota występuje w:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item zapaleniu błony śluzowej żołądka,
		\hlitem ostrym zapaleniu dróg żółciowych,
		\item zapaleniu mięśnia sercowego,
		\item astmie oskrzelowej.
\end{enumerate}

\item[42]
Przyczyną urazu jatrogennego ptrzedniej części cewki moczowej może być:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\hlitem nieumiejętne cewnikowanie,
	\item nawracające zakażenie pęcherza moczowego,
	\item wypadek komunikacyjny,
	\item wynik postrzału.	
\end{enumerate}

\item[43]
Zapobieganie powstaniu zespołu stopy cukrzycowej polega między innymi na:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\item utrzymaniu komfortu cieplnego kończyn dolnych, badaniu tętna na stopach, zarzuceniu palen ia papierosów
	\hlitem codziennej pielęgnacji stóp, odbarczaniu miejsc patogennego ucisku, zwiększeniu siły i sparwności stóp przez ćwiczenia
	\item częstych kąpielach kończyn w ciepłej wodzie, masażu stóp, przyjmowaniu małych dawek alkoholu
	\item stosowanie diety niskocholesterolowej, przebywaniu w chlodnych pomieszczeniach, noszeniu obuwia nieprzepuszczającego powietrza
\end{enumerate}

\item[44]
Pacjent zaliczony do III grupy ryzyka wg ASA to pacjent:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\item z lekką lub umiarkowaną chorobą nieograniczającą jego wydolności,
	\hlitem z ciężką chorobą ograniczającą jego wydolność i niezagrażającą jego życiu,
	\item z ciężką chorobą ograniczającą jego wydolność i zagrażającą jego życiu,
	\item operowany ze wskazań nagłych
\end{enumerate}


\item[45]
W ramach postepowania wspomagajacego farmakoterapię w nadreaktywności pęcherza moczowego stosuje się:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item dzienniczek mikcji,
		\item elektrostymulację mięśni dna miednicy,
		\item mikcję w scciśle określonych godzinach,
		\hlitem wszystkie odpowiedzi są prawidłowe.
	\end{enumerate}
